\section{Processi Primari}
	\subsection{Fornitura}
		\subsubsection{Scopo}
		Il processo di fornitura si occupa di determinare le procedure e le risorse necessarie allo svolgimento del progetto, incluso lo sviluppo del \textit{Piano di Progetto} e l'esecuzione dello stesso. Il processo inizia una volta presa la decisione di rispondere alla proposta dell'acquirente e dopo aver compreso le sue richieste stilando uno \textit{Studio di fattibilità} il processo si compone delle seguenti attività:
		\begin{itemize}
		    \item avvio;
		    \item preparazione delle risposte;
		    \item stipulazione del contratto;
		    \item pianificazione;
		    \item esecuzione e controllo;
		    \item revisione e valutazione;
		    \item consegna e completamento.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Descrizione}
		Questa sezione norma le fasi di progettazione, sviluppo e consegna del prodotto \textit{HD viz}. 
		\subsubsection{Attività}
		    \myparagraph{Studio di Fattibilità}
		    Gli analisti redigono uno \textit{Studio di Fattibilità} per ogni capitolato, indicando:
		    \begin{itemize}
		        \item \textbf{Informazioni genereali}: informazioni riguardanti il nome del progetto, il proponente e il committente;
		        \item \textbf{Descrizione capitolato}: descrizione suntuaria del capitolato e delle aspettative e richieste sul prodotto finale;
		        \item \textbf{Finalità del progetto}: descrizione del prodotto finito;
		        \item \textbf{Aspetti positivi}: caratteristiche che rendono il gruppo più disponibile a proporre un'offerta verso il proponente;
		        \item \textbf{Criticità e fattori di rischio}: aspetti negativi con potenziali ripercussioni sullo svolgimento del progetto;
		        \item \textbf{Conclusioni}: breve spiegazione sul perchè il capitolato è stato scartato o accettato dal gruppo.
		    \end{itemize}
			\myparagraph{Piano di Progetto}
			Il Responsabile di Progetto con gli amministratori redige un \textit{Piano di progetto} volto a fornire un preventivo ed una pianificazione dettagliata sullo svolgimento del progetto al proponente contiene:
			\begin{itemize}
			    \item \textbf{Analisi dei Rischi}: vengono elencati i rischi che potrebbero presentarsi durante lo svolgimento del progetto, insieme ad una indicazione probabilistica del loro effettivo avvenimento e le modalità con le quali si intende mitigare questi rischi;
			    \item \textbf{Modello di sviluppo}: viene fornito un modello di sviluppo da seguire durante il progetto;
			    \item \textbf{Pianificazione}: vengono pianificate le attività e le scadenze temporali;
			    \item \textbf{Preventivo}: qui viene fatta la stima dello sforzo previsto in termini di ore di lavoro, e dei costi associati con l'esecuzione di processo, riportando in dettaglio organigramma e il programma degli orari richiesti per una consegna puntuale del progetto. Viene quindi fornito un preventivo iniziale basato su queste stime;
			    \item \textbf{Consuntivo}: il documento viene aggiornato periodicamente con un consuntivo dei costi effettivi dello sviluppo, corredato di una spiegazione su un eventuale differenza con il preventivo.
			\end{itemize}
			\myparagraph{Piano di Qualifica}
			I verificatori devono redigere un \textit{Piano di Qualifica}, contenente tutte le informazioni riguardanti il controllo di qualità  per i processi e il prodotto, basato su quantificazioni misurabili. Il \textit{Piano di Qualifica} contiene:
			\begin{itemize}
			    \item \textbf{Qualità di processo}: vengono cercati negli standard i processi da attuare, individuati degli obiettivi di qualità e le metriche corrispondenti, vengono stilati metodi per perseguire gli obiettivi posti, il documento di riferimento è la ISO-15504;
			    \item \textbf{Qualità di prodotto}: vengono identificate delle metriche corrispondenti agli attributi del prodotto e definiti degli obiettivi di qualità, il documento di riferimento è la ISO-9126;
			    \item \textbf{Specifiche dei test}: vengono definiti i test che garantiscono la qualità del prodotto;
			    \item \textbf{Resoconti di verifica ed esiti delle revisioni}: qui sono riportati gli esiti delle attività di verifica e delle revisioni.
			\end{itemize}
			\subsubsection{}{Strumenti}
			Qui vengono riportati gli strumenti utilizzati nel processo di fornitura:
			
		\subsection{Sviluppo}
		\subsubsection{Scopo}
		Il processo di sviluppo contiene le attività da svolgere al fine di ottenere il prodotto finale.
		\subsubsection{Attività}
		\myparagraph{Analisi dei requisiti}
		Gli analisti redigono un'\textit{Analisi dei Requisiti} volta  individuare ed elencare casi d'uso e requisiti, al fine di esemplificare il problema da trattare.
		\myparagraph{Progettazione}
		Messi in mostra i requisiti stilati nell'\textit{Analisi dei requisiti} gli analisti ricercano una possibile soluzione al problema compreso, identificando un'architettura di alto livello che comprenda una lista di sottosistemi hardware e software, specificandone le funzionalità ed assicurandosi che comprendano un'implementazione di tutti i requisiti tracciati.
		\mysubparagraph{Prodotti}
		Vengono prodotte due parti, la \textbf{Technology baseline} e la \textbf{Product baseline}.
		\mysubparagraph{Technology baseline}
		Redatta dal progettista, contiene le specifiche di progettazione architetturale di alto livello, l'insieme di diagrammi UML che la definiscono ed i test d'integrazione.\newline
		include quindi:
		\begin{itemize}
		    \item \textbf{Tecnologie}: devono essere descritte e giustificate le tecnologie adottate, elencandone svantaggi e vantaggi, ed esponendone il ruolo nel progetto;
		    \item \textbf{Design Pattern}: descrizione dei design pattern adottati, corredati di descrizione, motivazione della scelta, diagrammi UML che li descrivano;
		    \item \textbf{Diagrammi UML}:
		    \begin{itemize}
		        \item Diagrammi delle classi;
		        \item Diagrammi di package;
		        
		        \item Diagrammi di attività;
		        \item Diagrammi di sequenza.
		    \end{itemize}
		    \item \textbf{Database}: descrizione della struttura del database;
		    \item \textbf{Tracciamento}: tracciamento dei componenti ai relativi requisiti che soddisfano.
		\end{itemize}
		\myparagraph{Product Baseline}
		Redatta dai progettisti dovrà contenere:
		\begin{itemize}
		    \item \textbf{Definizione delle classi}: descrizione delle classi utilizzate;
		    \item \textbf{Tracciamento delle classi}: collegamento delle classi ai relativi requisiti;
		    \item \textbf{Test di unità}: definizione dei test di unità al fine di stabilire il corretto funzionamento delle classi.
		\end{itemize}
		\myparagraph{Codifica}
		\mysubparagraph{Scopo}
	    Scopo della sezione è normare lo stile di codifica da utilizzare nella programmazione, intesa come effettiva implementazione software del prodotto. Lo stile di codifica è da considerarsi come parte integrante della qualità del prodotto stesso.
	    \mysubparagraph{Indentazione}
	    L'indentazione viene effettuata con tre spazi, e non con il carattere tab. Quando si parla di "tabulare" o di "tabulazione" si deve intendere, appunto, l'inserire tre spazi.
	    \mysubparagraph{Blocchi innestati}
	    Ciascun blocco innestato viene tabulato una volta.
	    \mysubparagraph{Parentesizzazione}
	    le parentesi di delimitazione di un blocco di codice vanno inserite nel seguente modo:
	    \begin{itemize}
	        \item la prima và inserita alla fine della prima riga, preceduta da uno spazio;
	        \item la seconda su una nuova riga, senza caratteri di spazio antecedenti;
	    \end{itemize}
	    
	    \mysubparagraph{Casing}
	    \begin{itemize}
	        \item \textbf{Classi}: i nomi delle classi iniziano con la lettera maiuscola;
	        \item \textbf{Costanti}: vanno scritte tutte in maiuscolo;
	        \item \textbf{Variabili}: camel case, iniziano con la lettera minuscola;
	        \item \textbf{Metodi}: camel case, iniziano con la lettera minuscola.
	    \end{itemize}
	    \mysubparagraph{Metodi}
	    Il codice deve essere il più leggibile possibile. A tal fine, e anche al fine di esemplificare i test, è desiderabile che i metodi siano composti da poche righe di codice, con nomi quanto più corti possibile ma al contempo descrittivi.
	    \mysubparagraph{Lingua}
	    Il codice insieme ad i commenti viene scritto in inglese.
	    \mysubparagraph{Misure di qualità}
	    Altre misure di qualità da normare e descrivere nel \textit{Piano di Qualifica}:
	    \begin{itemize}
	        \item \textbf{Gulpease};
	        \item \textbf{Sfin};
	        \item \textbf{Sfout};
	        \item \textbf{Complessità ciclomatica};
	        \item \textbf{Facilità di comprensione del codice};
	        \item \textbf{Densita di errori}.
	    \end{itemize}
	    \mysubparagraph{Ricorsione}
	    Evitare il più possibile la ricorsione.
	    \paragraph{Strumenti}
		\subsubsection{Strumenti}
